Đau rát dương vật là dấu hiệu của bệnh gì? Tình trạng đau rát dương vật dù là đau nặng hoặc nhẹ, ở khu vực nào trên vùng kín nam cũng đều có khả năng là biểu hiện của các căn bệnh lý nam khoa hiểm nguy. Nếu như trì hoãn chữa sẽ gây ra tổn thương cậu nhỏ, gặp trúc trắc khi quan hệ chăn gối,...

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

## Nguyên nhân dẫn đến đau rát dương vật ở nam giới

Dương vật bị đau rát là trường hợp thất thường, vị trí đau có khả năng diễn ra khắp cơ quan sinh dục nam, có thể đau ở tại vùng đầu dương vật: quy đầu, bao quy đầu, đau thân, lưng, gốc cậu bé,…

☛ Đau đầu cậu nhỏ là cơn đau nhói ở đầu súng ống.

Đau vùng này nếu may mắn thì đây chỉ là dấu hiệu của xà phòng tắm, dầu gội thấm vào bên trong. Nếu như sau 1-2 ngày mà cơn đau không ngừng thì rất có khả năng bạn đã mắc căn bệnh lây qua đường tình dục.

Bạn có khả năng tự kiểm chứng lâm sàng được vì những bệnh này thường đi kèm với biểu hiện dịch tiết màu xanh hoặc trắng đục.

☛ Đau bìu:

Đau âm ỉ cũng như nặng nề trong bìu lúc bạn nâng vật nặng, đi lại đồ đạc trọng lượng vô cùng lớn hay lúc phải đứng trong thời gian dài. Cơn đau có xu hướng giảm dần lúc nằm.

☛ Đau bìu do sự giãn nở tĩnh mạch bên trong khiến bìu nóng lên cũng như dẫn tới cơn đau âm ỉ.

Các nhà nghiên cho rằng, đau bìu và xuất hiện khá nhiều đường màu xanh dương trong bìu là dạng khiếm khuyết trong tĩnh mạch bìu dẫn tới cản trở lưu thông máu.

Về lâu dài, có thể làm tổn thương chức năng sản xuất tinh trùng cũng như testosterone.

☛ Đau lúc cương dương, cơn đau này mãnh liệt và tột đỉnh.

Tình trạng đau này có khả năng là chứng cương đau do cậu bé kéo dài hay có vấn đề về sự lưu thông máu khí “của quý” đang trong trạng thái cương.

Có thể hiểu rằng: Trong thời kỳ cương cứng thông thường máu bơm ra và vào cậu nhỏ, thế nhưng nếu gặp phải hội chứng cương đau cậu nhỏ kéo dài, máu sẽ không thoát ra khỏi súng ống được và gây cơn đau đớn tột độ. Chứng nay hay xảy ra đối với các người sử dụng thuốc cường dương.

☛ Đau nhói ở bìu, cơn đau như mũi khoan ở bìu cũng như có kèm theo buồn nôn

Đây có thể là dấu hiệu của xoắn tinh hoàn, thừng tinh bị xoắn, làm cho ngừng trệ nguồn máu nuôi tinh hoàn, thời gian xoắn kéo dài khiến tổn thương như mô tinh hoàn, thương tổn từ hồi phục tới không phục hồi, khiến mất khả năng tinh hoàn, đặc biệt chức năng tinh trùng.

Hiện tượng này nghiêm trọng, cần tới chuyên gia để giúp đỡ điều trị tránh trường hợp hoại tử.

☛ Đau gốc cơ quan sinh dục nam

Đây là hiện tượng đau dai dẳng trên đỉnh bìu, gần gốc cậu bé, nó có khả năng trở cần tiêu cực cũng như thường đi kèm với dấu hiệu sưng tấy hay đỏ.

☛ Đau gốc của quý có thể do viêm mào tinh hoàn hay nhiễm trùng mào tinh hoàn.

Người bị đau tại vùng này có thể đã từng bị viêm lỗ sáo hay tuyến tiền liệt, nay xuất hiện cơn đau ở một bên bìu lan theo dọc thừng tinh lên vùng hạ vị.

Bìu sưng to, lớp da bìu đỏ rực chỉ trong vòng 3-4 giờ, sờ vào thấy khá đau. Mào tinh hoàn to cũng như rắn mặc dù vậy vẫn phân biệt được với tinh hoàn. Ranh giới sẽ mất đi và chỉ còn lại một khối to nóng ran và đau.

☛ Viêm mào tinh hoàn thường do nhiễm trùng bởi vi khuẩn hay do một bệnh thông qua đường tình dục.

➥ Chú ý: lúc có triệu chứng các cơn đau ở dương vật bạn buộc phải đến ngay địa chỉ để khám bệnh cũng như chữa trị ngay lập tức.

Thông tin thêm: [xuất tinh đau buốt](https://www.linkedin.com/pulse/xuất-tinh-bị-đau-buốt-khi-quan-hệ-là-gì-cách-chữa-hiệu-phuong-duong/) ở nam giới

## Đau rát dương vật là dấu hiệu của bệnh gì?

[Đau rát dương vật](https://phongkhamnamkhoahcm.webflow.io/posts/dau-rat-duong-vat-la-bieu-hien-cua-benh-gi-va-cach-chua-hieu-qua) ngoài lý do nhiễm khuẩn thì đó còn là dấu hiệu của rất nhiều căn bệnh lý hiểm nguy, có thể điểm mặt vài bệnh lý có biểu hiện đau cơ quan sinh dục nam ngay sau đây:

✔ Viêm tuyến tiền liệt, lúc mắc bệnh này người bệnh sẽ cảm thấy đau nhức ở đầu cơ quan sinh dục nam, xuất tinh và tiều đều đau cộng với biểu hiện buồn tiểu đều đặn, tiểu ra máu, đau bụng dưới, đau lưng,... Viêm nuyến tiền liệt nếu như không chữa trị sẽ ảnh hưởng đến việc sản xuất tinh dịch, là nguyên do dẫn tới vô sinh-hiếm muộn,...

✔ Viêm niệu đạo là bệnh cũng có biểu hiên đau súng ống, cảm giác đau râm ran dọc niệu đạo kèm theo ngứa. Viêm miệng sáo vô cùng nguy hiểm, sẽ khiến gián đoạn giai đoạn "vận chuyển" tinh dịch và nước tiểu. Tình trạng viêm nhiễm ngược sẽ khiến cho viêm bàng quang cũng như tuyến tiền liệt, bên cạnh tác động cơ quan này mà viêm lỗ sáo còn là yếu tố dẫn đến vô sinh- hiếm muộn.

✔ Viêm, hẹp bao quy đầu: Do tình trạng vệ sinh không sạch sẽ, hoạt bao quy đầu hẹp làm tồn đọng bựa sinh dục dẫn tới viêm nhiễm, bệnh nếu không chữa bệnh kịp thời sẽ dẫn tới hoại tử cậu bé, gây ra ung thư cũng như rất nhiều mối nguy hại khác như về đời sống quan hệ nam nữ cũng như sinh sản.

✔ Bệnh lậu, bên cạnh biểu hiện ra mủ màu xanh, trắng đục thì lúc cương cứng đầu vùng kín nam quá đau cũng như kèm theo các biểu hiện ở đường tiết niệu. Căn bệnh lậu là căn bệnh xã hội hiểm nguy và có sự lây lan cao, nếu không chữa mau chóng sẽ lây nhiễm cho bạn đời và tác động trực tiếp đến sức khỏe người mắc bệnh.

✔ Mụn rộp sinh dục, căn bệnh hoành hành chủ yếu ở súng ống, bìu, lúc những mụn lở loét cũng như khiến cho mủ thì làm súng ống bị đau.

➥ Chú ý: lúc của quý bị đau muốn chữa trị như thế nào thì phải phụ thuộc vào khá nhiều yếu tố: vị trí đau, nguyên do gây nên đau, mức độ đau cũng như thể trạng người chẳng may mắc bệnh. Để nhận biết những điều này bạn bắt buộc thăm khám ngay sau khi nhận thấy của quý bị đau để ngay lập tức chữa, tránh trường hợp để bệnh diễn tiến rất nặng. Dựa trên các yếu tố trên bác sĩ sẽ áp dụng biện pháp thích hợp cũng như phác đồ chữa thành công.

## Cách chữa trị bị đau rát dương vật ở phái mạnh

Chữa bệnh [đau rát dương vật](https://phongkhamdaidong.vn/dau-rat-duong-vat-la-bieu-hien-cua-benh-gi-cach-chua-tri-968.html) và các căn bệnh lý khác, sẽ dựa theo lý do cũng như mức độ đau mà bạn có khả năng chọn hình thức trị riêng biệt. Nếu như hiện tượng "cu cậu" đau buốt, rất khó chịu, có khả năng sơ cứu ngay bằng cách chườm đá hoặc khăn lạnh cho đỡ đau.

Đau của quý sẽ chỉ chữa khỏi lúc tìm được lý do chủ yếu dẫn đến thông qua việc thực hiện xét nghiệm quan trọng ở tinh hoàn, bìu và háng.

Nếu đau của quý được chẩn đoán là do những bệnh truyền nhiễm qua đường sinh dục, phái nam phải động viên bạn ân ái cùng điều trị mới mong khỏi hẳn căn bệnh.
Phổ thông với tình trạng đau dương vật do truyền nhiễm thì cách được áp dụng là xài kháng sinh, kháng virus hoặc có thể là các thuốc đặc trị. Ở trường hợp này, bác sĩ khuyên bạn cần tiểu phẫu cắt bao quy đầu để tránh mắc những bệnh lây truyền qua đường quan hệ nam nữ.
Nếu như hiện tượng nguy hiểm là của quý của bạn cương cứng mãi không thôi, lúc này bạn phải trị căn bệnh khẩn cấp, chớ buộc phải chần chừ làm bệnh càng thêm căn bệnh. Chữa hiệu quả chứng đau cậu nhỏ sớm chừng nào, đời sống chăn gối và thường nhật của bạn mới liền cân bằng trở lại.
Cậu bé là một phần quá quan trọng đối với tình huống sức khỏe của đấng mày râu. Chính do vậy bạn nên theo dõi và quan sát các căn bệnh ở dương vật cũng như chiều dài cơ quan sinh dục nam để có thể áp dụng các cách phòng ngừa bệnh mọi lúc có khả năng. Hơn nữa, khi bạn nhận thấy mình có những dấu hiệu đau rát tinh hoàn, hãy ngay lập tức tới bệnh viện để kiểm tra và điều trị ngay lập tức.

Phần trên là những mách nhỏ về đau rát dương vật là dấu hiệu của bệnh gì, mong rằng sẽ giúp quý ông giải đáp thắc mắc cũng như tìm được giải pháp cải thiện trường hợp này.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238